# Hướng dẫn học GIT

## 1. Mục tiêu
- Hiểu Git và các nguyên tắc cơ bản của VCS (version control software)
- Cài đặt và cấu hình Git
- Sử dụng Git để kiểm soát phiên bản trong suốt vòng đời phát triển ứng dụng
- Thao tác với GitHub
- Sử dụng các công cụ Git khác


## 2. Link tài liệu:
[Slide]
https://drive.google.com/drive/folders/1yFm62BLF0q8hv18LRXRckUYu6fCwgzqV?usp=sharing

[Slide Overview]
https://drive.google.com/file/d/1lAqzL9Z3KqpI2oOKuIV2fob8zOM3zBmO/view?usp=sharing

[References]
- http://git-scm.com/book - 4 chương đầu
- http://backlogtool.com/git-guide/vn/intro/intro1_1.html
- https://learngitbranching.js.org/ - Tool thực hành git branch
- http://chris.beams.io/posts/git-commit/

[Video]
- https://www.youtube.com/watch?v=OBCnmcgx4CE

[Note]
- Các bạn tạo account ở link [https://github.com/] để thực hành nhé


## Một số tip khi làm việc với GIT
- Đôi bạn cùng tiến
  + trước khi git checkout thì git status
  + trước khi git commit thì git log --oneline

- khi nào sử dụng commit -m và commit --amend
```git commit -m "content comment"  // đối với lần commit đầu tiên
git commit --amend // đối với lần commit thứ 2 trở đi.
```

Vậy làm sao biết được đây phải là lần commit đầu hay ko (dùng cho não cá vàng)
  -> các bạn chạy lệnh ``` git log --oneline ```


- Xem nội dung chỉnh sửa mới nhất: ```git diff file_name```
  >> Thực hành:
  step1: thêm 1 dòng text vào file a -> git diff a
  xem sự khác biệt
  step 2: thực hiện tiếp tục:
  ```
    git add .
    git commit -m "test git dif"
    // thêm 1 line trống trong file a

    git diff a
  ```
  Xem thay đổi (chưa được add) của những file hiện tại: ```git diff```

  Xem thay đổi (đã được add, chưa commit): ```git diff --cached```

  Xem những files thay đổi giữa hai commits: ```git diff --name-only COMMIT1_ID COMMIT2_ID```

  Xem thay đổi trước khi push
  ```git diff --cached origin/master```


- Lỗi n commit trong 1 pull request:
  Thực hiện git rebase 2 commit

  ```
  git rebase -i HEAD~2
  // đọc và làm theo hướng dẫn :p
  ```

- Trước khi push code lên các bạn nhớ rebase với branch develop - mới nhất nhóe

  // đứng tại branch của mình
  ```git rebase develop```

  + có conflict:  fix conflict -> git add . -> git rebase --continue
  + không có conflict
  ```git push origin name_branch```

- Lỡ push 1 file/folder không cần thiết lên pull request
```
// file
git rm --cached file_name
// folder
git rm -r --cached folder
```

- Vô tình fix comment nhầm branch (yaoming)
  1 Nếu qua đầu là bờ: tức là chưa chạy lệnh git commit
  thì chỉ việc git checkout sang branch bị comment

  2 Lỡ phóng lao thì phải theo lao: Lỡ bấm commit thì
  ``` git reflog ```

  // chọn commit mà mình muốn quay trở lại
   ```git reset id_commit ```
  //sau đó làm theo số 1 :D

  // Ngoài ra, các bạn có thể tìm hiểu thêm git reset
  ``` (*) reset```

### Happy coding!!!
